【163呎劏房】80後劏房業主陳生：「買樓當儲錢，起碼係自己地方囉！」

近年劏房愈賣愈有，80後陳生今年5月以約470萬元買入恒地(012)北角尚譽一個163方呎劏房，他接受訪問坦言，社會出現共享空間，既然事情最後發展到買不到樓的人會共享一個空間，那麼163方呎劏房總算是獨立、「起碼係自己地方」，投資收租，把劏房視作未來換樓踏腳石。

與家人居住的陳生不愁無樓住，他表示，買樓當儲錢，心儀地區包括北角、大角嘴及紅磡，一定揀多人租的地方，儲錢當然儲在一些有價值的地區。睇過鰂魚涌君豪峰，因為對正「大酒店」，所以不喜歡。再睇北角君譽峰，周圍高樓大廈，估計單位景觀被遮擋也沒有選擇，最後選擇尚譽。

今年5月，恒地推該項目貨尾單位，陳生斥資約470萬元買入實用163方呎劏房。咁細都買？他回應：「社會出現共享空間，我就諗，既然事情最後發展到買唔到樓嘅人會共享埋一齊，住一間大房。咁自己就唔想，點都要有一個獨立的空間，起碼係自己地方囉！而家買嘅單位，細就梗係細㗎啦。租唔出，自己可以入去住，百零呎都無問題，自己一個人，但如果有伴侶，咁梗系住唔過。再者，我點都要3年後先可以賣，3年後係點都好，我起碼叫儲咗一舊錢，呢一層樓都叫供咗3年啦，我咪攞呢層樓去換一層大啲㗎囉。到時再諗換樓，舒服啲，大啲咁囉。每個人都想買大啲，買好啲㗎啦！二手都諗過，但太舊，又要花錢裝修。」

接受訪問當天，中美貿易戰尚未有暫時停火90日協議，正值樓市轉勢之際，他坦言：「後悔就無，預計過有機會冧。冧咗最壞嘅打算，我諗都供到嘅時候，就無乜點理。當然跌，梗係唔開心，但買樓唔係睇半年、一年、兩年，是3至5年的投資，3年同5年後係咩環境，無人知！好啦，當真是跌2年，第2年反彈，結果可能是一樣。心情梗係差啲啦，但是都無計㗎，都買咗囉，係咪！我當係月供股票，例如騰訊(700)之前400幾蚊買，如果逐啲逐啲咁賣，成本會低返囉，大致上我是咁長的投資去睇。」他補充：「有陣時，我諗緊如果5月無買，而家仲夠唔夠膽入呢，其實未必。行咗第一步，再望一望係咩境況先啦，我都想試一試，睇下點囉，400幾萬話多唔多，話少唔少，所以想試下囉！」

目前他將劏房放租叫租1.5萬元，扣除管理費，回報率約3.6厘。世紀21日昇地產執行董事黃文龍表示，項目現有約27個單位放租，其中163方呎單位尚未有租賃成交，同類單位普遍叫租1.5萬元。早前一個高層D室，實用167方呎，月租1.55萬元，呎租92.8元，呎租創項目新高。另外，高層B室，實用207方呎，月租1.6萬元，呎租約77.3元，原業主623.3萬元買入，租金回報率近3.1厘。

好正面丫

163呎....剩係做睡房就話啫

寧願屌葵半山 163呎點生活

比人笑緊仲要以為自己好醒
香港真可悲

長篇大論

但感覺佢想喊

掩飾摸頂既柒

今年5月入市
明顯係以為跌少少就反彈
其實見到大陸唔太掂
就知今次跌勢唔係講笑

有時真係諗唔明

點解會覺得128蚊個叉燒飯係荒謬唔合理
但400幾萬167呎嘅豬籠就仆到去買，重要唔覺有問題？

月供股票？？？？

這就是香港。反智的香港。

自己投資決定，負擔得起無悔就ok

其實佢都係死撐架姐 如果佢自己都唱淡就賣唔返出去架喇 依家樓市咩情形 你知我知佢都知

自住驚閪喵
長遠會升番
供樓當儲錢
幫人供不如供落自己度

啱呀⋯⋯⋯⋯

最緊要唔好同人比較，自己住得開心，唔好入高爆區